[繼續遍地開花] 香港房屋委員會職員致全香港市民的公開信 (代貼)

//代貼

致全香港市民:

您們好，我們都是房屋委員會職員的一份子，來自不同職位，不同職級，年紀有老有嫩。

２０１９年之６月和７月，對於每一位追求民主的香港人是一個不平凡的月份，一次又一次數以十萬，百萬甚至二百萬人的「反送中」遊行，一個又一個集會，光復行動，香港人在這接近兩個月，史無前例地團結。修訂逃犯條例是導火綫，引伸出來的一連串問題如警權過大，警隊使用過份武力去對付學生及年青人，市民不信任警隊自己人查自己人的投訴機制，監警會形同冇牙老虎，問責官員不問責，治港權力核心由金鐘轉移至西環步伐加快，所謂一國兩制，蕩然無存…..以上這些問題，我們都不能視而不見。

到了７月２１日晚上，西環這邊廂，防暴警察在沒有警示和示威者已經慢慢撤離中聯辦及上環之時，竟向完全沒對警察作任何衝擊行為的他們無故發射了共３６發橡膠子彈布袋彈。與此同時，那邊廂卻發生了「元朗恐襲」，很多同事和其他香港市民一樣在家中看傳媒直播，眼看一些遊完行回家的市民，甚至當天完全沒有參加，只是放工回家的市民，不論男女老幼，被黑社會成員衝入車廂亂棒毒打，在家中只能眼巴巴，完全幫不了手，甚至在那天晚上完全不能入睡，那些畫面到現在還未能消除…而警方對於未能在短時間派警員到場，竟然只推搪為人手分配問題…警隊人數為數三萬，西環過千警力，卻不能調配人手到元朗？從這一天起，我們對警隊信心已徹徹底底地消失。這裡已經變成我們不認識的香港。

雖然心灰，我們這一群在房屋委員會工作的同事，和大部份追求民主的香港市民是一致的。我們這顆追求民主的心，無論有多困難，阻力有多大，都不會變，希望各位市民和我們一樣。

齊上齊落，一個都不能少。

一群來自房屋委員會不同職位，不同職級的同事上

光港時革

推

仲有我哋！
——————————————
[遍地開花] 貿發局100+員工：香港加油

但要佢哋忍痛，唔好意思…

各文職公務員，你仲唔出聲？

我係一位對黑警暴行非常憤怒既媽咪。尤其是香港政府制度既不公，令佢地可以肆無忌彈踐踏我地既權利，市民面對佢地既暴行毫無招架之力
由我一位紀律部隊的親友口中得知，政府正為所有紀律部隊進行薪酬調整 Grade Structure Review GSR，上一次GSR已經是十年之前。而今次重點在於為警察大幅加薪，而且已經到達關鍵程序
我覺得我地一定要向GSR Committee 抗議，強烈反對為警察大加人工。個committee系成個review 入面係扮演「關鍵」角色，因為由佢地決定同向政府建議「加薪幅度有幾多」。 咁做係為左比黑警知道市民既憤怒，佢地既行為雖然得不到制裁，但市民仍有方法令佢地付出代價，而且阻止佢地加人工，亦遠比現存機制，能更有效令佢地受到驚嚇同懲罰
提交時間：2019/7/26 上午08:59

[url]

!!!一站式 分門別類 公務員 公營機構 開花 Facebook Page!!! 已開：

1. 分好晒唔同部門，睇睇同事諗緊乜
2. 集中一個地方，唔同部門間互相打氣，唔使只係自己友圍爐
3. 綜合唔同平台嘅post, 令力量更大
4. 不停更新，唔怕post沈底

各位巴絲
小弟見到好多遍地開花嘅post，好感動
不同行業嘅巴絲都出嚟發聲

但係因為連登啲post好散同埋facebook接觸到嘅年齡層面相對連登會更加廣
所以開一個facebook page去整合一啲政府部門同公營機構嘅遍地開花post裡面嘅相

點解淨係整政府部門同公營機構呢？
因為佢哋發聲嘅震撼力比較大同埋小弟能力有限，未能夠整合晒各行各業嘅post

如果有巴絲其實只係想post喺連登，而唔想擺喺facebook，歡迎pm我，我會即刻delete返

而如果有喺政府部門或者公營機構工作嘅巴絲想post去呢個Page,可以透過以下方法：

Google Form :

Facebook msg: @civilservantsflowers

Telegram:

人手勁唔夠，如果有錯有漏麻煩屌得細力啲

感激各位冇TLDR
兄弟爬山，各有各做